有無讀過U 既人可以話比我知點解雪係白色？

而唔是其他色？

含到雪雪聲之後噴出黎既係白色

恒大冇教

等c.c.答你

問C.C.

這一切與空氣有關。一個物體通過「吸收」或「反射」特定波長的光來獲得其顏色。比如一個蘋果會呈現紅色，是因為它吸收所有顏色除了紅色，並反射回到我們的眼睛。這就是為什麼我們會看到一個紅色的蘋果。

白色物體可以反射所有光線，雪花是冰晶與空氣分子的混合物。雪是由大量的冰晶組成的，隨着形成晶體的複雜形狀，雪累積在一起導致多個晶體彎曲，它們之間的間隙發生光的反射或折射，這導致光被散射。最終所有波長的光被反射出來，就讓雪變成了白色，有時是藍色。雪呈現白色的原因與一堆玻璃碎片看上去是白色的原因是一樣的。

屌比你快過我

每樣物質都有特定反射/吸收既光譜（light spectrum)
雪既白色黎自reflection of full visible light spectrum, 你可以想像結左冰既水中間啲裂痕都會增加冰既反射面，雪既crystallise structure都會反射，同一道理。
至於點解係白色？你可以睇下彩虹形成同prism既實驗，youtube有好多片

其實唔係所以光都會反射，紅外線道唔會，變成熱力比雪吸收，所以先會熔雪

之前睇過一啲科學雜誌好似大概咁講，唔知我有冇get 錯個idea
Frequency of red light 嘅photon energy 俾蘋果嘅electrons absorbed 咗，之後excited to higher energy states ，但higher energy state 嘅electron 唔係好stable跟住會落返去原本嘅energy state 所以放返red light 出嚟

利申：唔係一個physicist

Ans: Human defined it
If u think it’s white, it’s white
If u think it’s red, so it’s red
Snow could be any colours